INDEX > CITY HUNTER > CITY HUNTER随想 >

# CITY HUNTER的世界観

CITY HUNTER的世界是北条司的连载作品中最「像漫画」的世界。  

在CAT'S EYE中，人们也跳了几米高、做杂技一样的高难度表演，但在CH中，这以搞笑方式被进一步强化。  
最初，这个世界应该是比较现实的，至少是与CE相同的水平。 这在连载前的作品「City Hunter--双刃剑」中可以清晰地看到。 獠去见委托人，一个漂亮的女演员，看到她时獠的眼球跳了出来，但有趣的是，他只是戴着玩具眼球的眼镜。 换句话说，我们在这里拒绝漫画式的夸张。  
然而，在开始连载后，漫画式的搞笑逐渐升级，包括"眼球跳出来"、被锤子砸到墙上、从楼上摔下来只受了点伤、在林立的大楼间跳来跳去等表现形式。  
关于这些表现形式，北条说「因为这是一部漫画，可以做现实中不可能的事情」（PGB P107）。对此我没有特别的异议。  
有些值得怀疑的是，这些东西据说只是被描绘成搞笑的效果，但有时它们会干扰「真实」。  

## 锤子的上演

这方面的一个典型例子是「香的锤子」，它是City Hunter中搞笑的代名词。  
正如北条本人在采访和其他地方所说，那把锤子只是一种愤怒的表现，不应该是真实存在的。 小说版的后记中也这样写道：  

<font color=#660066>
>    例如，「mokkori场景」是City Hunter的一个重要组成部分。 胖乎乎的獠被香用一个巨大的100t的、不知从哪里拉出来的锤子击打。 当獠被香从楼顶打下来的时候，已经变成碎片的獠笑着说「Itete…」。 如果读者在小说中看到这样的场景，他们会怎么想？「别傻了！」。（译注：待校对）  
>    (JUMP J BOOKS 「CITY HUNTER SPECIAL」后记)
</font>

并且感叹(?)读者对香的锤子提出了一个严肃的问题「你把它藏在哪里？」。（译注：待校对）    

我怀疑提出这个问题的读者可能是开玩笑，才会提出这个问题。 遗憾的是，作者自己把它画成了这样，以至于即使从现实角度来讲也无法理解。   
这是因为我有时会看到这样的情况：故事与一个真实的物体直接相关，从而引发了故事的发展。  
以下是2个具体的例子。  

### #40「天空任飞翔」

在追赶逃亡的反派社長时，香试图用惯用的锤子打他。…好吧，到此为止，它可以被认为是「愤怒的漫画式表演」，但紧接着，令所有人惊讶的是，锤子被杀手蝙蝠的枪摧毁。用枪这样的真实工具来摧毁像锤子这样不现实的东西，感觉很奇怪。（译注：24卷51页）  

### #51「将记忆抹去…」

像往常一样，獠的猥琐的想法出来了，他被香绑在一个巨大的铁球上。 铁球应该是一种「愤怒的表现」，就像锤子一样，而且确实应该是一种「不存在」的东西。 如果它真的存在，一个女人不可能拿得动它们。 然而，不久之后，当女主人公在淋浴房里即将受到袭击时，獠犯了一个错误，他背着铁球砸碎了淋浴房的墙壁，然后被铁球压住而让罪魁祸首逃脱。（译注：30卷64页）   
…我觉得这很荒唐。 如果是我，我就会在香被绑上后立即逃脱铁球的束缚。 不，也许以前的CH会这么做。 这就是搞笑和严肃性的转换，创造了一种独特的乐趣和节奏感。  
连载的时间太长，作者的感官是否已经麻木了？  

这两个例子都模糊了搞笑与严肃、现实与非现实之间的界限。 这可能根本不会困扰一些人，但这是一个困扰我个人的地方。  

## 幽灵是否应该存在

然而，我认为，无论世界上有多少卡通式的搞笑，都不应该讲幽霊故事。  

獠的工作是清道夫（杀手）。 本质上，这是一份委托他谋杀的工作。 所以在CH世界里，死亡应该和现实世界一样真实。 死人不会复活，「幽霊」的定义应与现实世界相同：我们不知道它们是否存在。 …否则，在一个极端的情况下，獠打败的人就有可能以幽霊的身份出现并报复。 死去的槙村也可能真的出现。  
如果这种情况发生，世界观就会被彻底摧毁。  

但#42「Play it again, Mami ! -再奏一次那首歌!-」已经做到了。  
在这一集里，被街头暴徒杀害的双胞胎姐妹的姐姐变成了幽霊，为了保护她的妹妹，借了她妹妹的身体并委托獠。  
在这个故事中，幽霊已经真实存在了。  
其中有台词，比如香的「我想知道那是否真的是亜美的幽霊，也许麻美有偏执的双重人格？」。  
然而，漫画显示，亚美在最后被转移并去了另一个世界(?)她作为一个真正的幽霊存在。  
如果可能的话，作品应该以一种方式来描绘，让人们认为这也许不是一个鬼魂，而是真实的东西，就像香的台词一样。 或者应该有某种后续行动，将其与其他情节分开。  

当它被制作成动画时，动画工作人员是否也有类似的担心？ 首先，预告片的前言是「自CH开始以来最神秘的事件」，在结尾的主题曲之后，还包括以下补充场景。 

<font color=#660066>
>    （獠和香在公寓楼的屋顶上的对话）  
>    香：我想知道幽霊是否真的存在…这有点不真实，你不觉得吗？　但我倾向于相信它。 也许有一天我会遇见它。（译注：待校对）  
>    獠：…我告诉你，它没有死。  
>    香：什么?  
>    獠：(指着香的胸部）它在这里。 (指着他自己的胸部）…还有这里。 如果我愿意，我可以在任何时候召唤它。 它总是和我们在一起。 你不觉得吗？ 
>    香：…是的。  
</font>
<p align="right">
<font color=#004d99>
…我并不关心，但我相当喜欢他们在这一幕中的表演…^_^;）  
</font>
</p>

这部动画片并没有肯定幽霊。 通过这种对话，它试图把观众拉回到现实和普通人的认知世界中。  
这很好地将这一集与其他CH剧集区分开来。  

幽霊的存在与锤子出现的搞笑是不同的问题。  

[BACK](./chessay01.md)  
[NEXT](./chessay03.md)  
